英國最強航母擬閃電停靠台灣 震懾中國

英國首相約翰遜（Boris Johnson）近日宣佈將於明年派出「伊莉莎白女王號」（HMS Queen Elizabeth）航空母艦到亞洲巡弋。日本八卦小報《夕刊富士》曾爆料指，記者聲稱從美國情報官員獲取消息，美國有計劃讓英國海軍最新銳航空母艦「伊莉莎白女王號」閃電停靠台灣，以此震懾中國，也宣示西方國家保衞台灣的決心，對照如今約翰遜宣佈2021年將派出「伊莉莎白女王號」一事似乎有迹可尋。

日媒《夕刊富士》上月27日刊載記者加賀孝英爆料稱，預期本月初的美國總統大選結果出爐後，美國國內可能陷入短暫動盪，為了避免解放軍趁隙蠢動，加賀孝英表示自己從美國情報官員獲得驚人消息，美方有計劃讓英國海軍最新銳航空母艦「伊莉莎白女王號」閃電停靠台灣，藉此來震懾中國，表達西方國家保衞台灣的決心。
事實上，約翰遜在本月19日透過視像對國會發言時說：「『伊莉莎白女王號』航空母艦，將在明年率領英國與盟邦組成的特遣艦隊，執行我們20年來規模最大的部署任務，範圍涵蓋地中海、印度洋，以及東亞。」至於「伊莉莎白女王號」航母是否將閃電停靠台灣？各界高度關注。

由於中共在香港推行「港版國安法」，在民主人權議題上，中英兩國關係持續對峙，約翰遜雖未進一步透露詳細部署計劃，但外界認為，「伊莉莎白女王號」有可能會參與美國和日本的聯合軍演，以及意在挑戰海洋主權過度聲索的自由航行作業。
「伊莉莎白女王號」航空母艦是英國皇家海軍歷史最大的軍艦，可以搭載多達40架飛機，並且能在1分鐘之內，將4架戰鬥機從機庫轉移到飛行甲板上，且其艦載機總數達14架F-35B與8架直升機，創下英國航空母艦自1983年以來最大規模航空兵力。另外，伊莉莎白女王號有3座方陣近迫武器系統、4座30公里口徑機炮，以及多挺M134迷你炮機槍和FN MAG通用機槍來對抗不對稱威脅。

幾時停靠維港

BNO 先上船?

藍屍：又放負

靠晒美國的話，英國食得屎啦

Your Majesty！

驚閪咩
我哋中國有遼寧號
打，奉陪

Sir this way

咪撚再quote夕刊富士啲fake news

來得好，中國襯美國內亂，想係台海抽水

閃電，即係撞一下走人？

不如黎左香港先

英國自古以來屬於＜中XX國＞

但女王入面D f35配齊啦咩？

要重奪海上最強戰鬥群

無戰鬥迷霧都叫航空母艦？？

到時就會見到女王附近飛緊70隻F35

載得個40架同美國比真係好細

double island嘅設計又幾特別喎，唔知仲有冇漏水

又唔係阻嚇美國

可唔可以帶埋英屬居民走

無錢

入南海後沿途反潛要靠美國同日本

呢隻野廢

點解叫英國去而唔係自己去？？？

點解用雙艦橋既

我國遼寧艦 噴幾下黑煙都臭沉你

因為美軍已經放左三架係度
英國因為共產黨搞香港所以要派一隊F35
而香港個正本合約係台灣
所以停住係台灣先

英國又派最新型艦去南洋海域唔怕再次重現二戰英國Force Z慘劇

但上面戰機齊唔齊隊？

係美國啲超級航母咁痴線
你望返法國 支那 俄國果啲
都唔裝到幾多隻

可搭載 40架，現搭載14架為有史以來最多嘅數量........

睇到我 O 咗， 我寧願唔要明日大愚幫佢裝滿 / 裝到最佳戰時數量 都好。
明日大愚零頭都應該夠做

架野好似戰鬥群又唔齊腳戰機又唔齊得個樣

仲要唔係核動力去一轉台灣會唔會冇錢返英國

之前咪笑鳩五眼

呢架艇仔就無謂擺出黎啦

而家全世界有幾多隻現役航母?

今次 美、英、德、法、日、韓、印、台、加、澳、紐、越、菲
可能加埋俄羅斯

快啲用架黑煙航母打英國

3分1

錢

澳洲、加拿大應該會派艦跟住

未齊，錢既問題

即刻全港市民扯港英旗歡迎

因為想抗風比較好

雙艦島設計係因為本身作為柴油渦輪引擎嘅二個煙囪，咁樣可以避免採用單個巨型艦島（無論如何都要搵位放兩枝煙囪）所佔用嘅甲板面積，而且對升降氣流造成嘅干擾少於巨型艦島，另外，兩艦島可以一個負責起降指揮，一個負責雷達搜索，減少信號干擾

無敵級航母嘅巨型艦島，佔用大量甲板空間會令到冇位放準備好出擊嘅戰機（因安全理由唔會係機庫上彈入油，驚好似中途島日軍咁成隻航母爆炸），降低一波次攻擊力同出擊率

載埋台灣d戰機咪夠

等你你估唔到啲人喺邊一邊！

呢隻野唔多夠頂喎

洗乜上船, 我地香港特別行政區既高官子女一向自由搭飛機出入牛劍讀書(除左被制裁既鄭女士), cut曬D英國航線佢地sem break點番香港搵friend, 我寧願信D人話佢會出賣樓劵多D, 不過唔亂估佢點堅決反制住啦

等簽南京條約後續條約

到時順便泊埋香港

前嘅主管航行，後嘅主管升降。

二戰旗艦HMS Prince of Wales
一出新加坡港冇耐就俾日本仔炸沉

今次生生性性喇

其實英國 應該一早就要擴充海軍啦 得一架咁少點夠呀

我就唔撚信呀
夠疆你就泊吖

英國承認台灣換取未來收復香港後既新界主權 deal, 等美國承認台灣, 英國就會跟機

中共：強烈譴責 石頭 火 會採取必要措施

唔駛含家鏟

仲有一個艦橋

直昇機航母都計嘅話有唔少

係咪BNO可以上船

前面艦島係因為前置視野會好d放便控制隻艦
後面就做航空管制

鴉片戰爭3.0

而家咁樣揚咗
仲算唔算閃電

到時會有隻裝住70架F35嘅船借機比佢啦

明顯係放風試反應, 真係做 mission 就唔會揚

事頭婆。

越南菲律賓同俄羅斯唔好間硬加上去啦

最強海軍重返戰場？

推推推推

出嚟吹下風姐，中國夠膽打咩

當年英國用退役戰艦加幾千人，已經打到有八十八萬大軍嘅清政府不斷割地賠款。

今次好俾面架啦

就算係ford class都係兩個f35c中隊,兩個f18e/f中隊同一個f18g中隊,大約50架戰機左右

識玩一定係每個國家都放d 兵
去台灣到收軍費 再不斷賣武器比佢
吸盡台灣既精華 利用台灣黎回血

部航母係咪核動力？

同45型一樣

其實14架夠打一次過打山東遼寧號
五代機打四代基本係輾壓

同埋俄佬果架Kuznetsov平時都係帶20架su33 4架su25
戴高樂平時都係帶20幾架Rafale M
14架5代機已經好惡下

支那就算啦同垃圾冇比較價值

日落國架野最新出都同俄佬法國上一代航母差唔多過多幾年比人屌打

HM this way

打，妄想
談，奉陪

要打去練舞室打

黑煙號？我怕你不夠油跑不遠呀

我國又輸

女皇號

艦載機f35b 都廢

拜登上台 美國俾支那食左嫁喇

40架F35?

未計直升機喎

威爾斯親王號

沉咗都仲要俾啲蝗非法打撈當廢鐵賣果下慘

40架係平時慳錢可以放嘅數
如果打仗時 夾硬放 可以放多啲

其實都難 依架野係全球唯一用哂五代機嘅航母
同埋佢架野係專為F35B研發 用STOVL起飛SRVL降落理論上個出擊速度同次數可以多過用彈射器嘅航母

加上法國佬又唔會買F35嘅

仲有英國佬試緊澳洲同波音合作果架無人機僚機
搞得掂就解決到無專用電戰機 預警機同載彈少個問題

是旦啦
又唔會打既
只係想派d 兵去叫台灣幫自己養仔姐
減少政府開支ma

要核動力做乜
航母又唔係靠動力去撞

中間大把美軍基地比佢補油
要你擔心

咪玩
整體屌打

戰時配備應該反而唔會滿載， 因為要留位方便戰時作業，太滿唔夠位做準備工作可能反而拖慢出擊嘅準備時間。
最大配備應該係巡航先會用/ 做戰機補充運輸船時再塞滿啲。

我覺得應該係咁，因為2戰係咁玩。現代真實情況唔知。

震懾條毛咩大陸最強係地基導彈

一大堆航母殺手 但遠洋作戰力不足

對中國最好係實行大陸封鎖

唔好行近佢海岸線 但出面封鎖物資線

英國航母泊台灣咁近 真打嘅話好快俾東風導彈打成廢鐵

不過我知連登軍師一定唔信

咁睇14架5代機，配26架無人僚機應該仲惡過全5代

呢㗎嘢唯一弊處係盟友（美法）主力用 f18 陣風冇得降落

同預警機係你講嗰㗎無人機未出之前
只可以靠直升機

不要說港英旗
試着說香港旗

戰時射導彈是咪唔怕比人ICBM核反擊

佢wiki寫極限可擴充至70架

咁70架應該係運輸 mode 嘅數量， 我9估嚟睇嘅話。

加返隔攔索姐 又無咩嘅

美軍都做過實驗 4架F35一定程度都代替到預警機 主要係F35個EOTS同EODAS探測能力太勁

洗鬼震咩
中共係咪都唔敢打架啦
講左幾廿年 要打一早打左

但英國就係為咗慳皮先唔用隔攔索

英國佬自己研發左個SRVL比F35B
降落效率同阻攔索差唔多
而且個機師同架機降落果陣無咁傷
你睇海灣戰爭d AV8B單機每日可以出動8次

佢上無人機就應該要2加阻攔索

但呢個得可以for f35
我前文意思係盟友啲f18 &大型預警機冇得上

有兩架

好滾動，好有援軍feel

咁都無計 不過要借都借F35啦
近期軍演都係美國借F35比英國玩

夠壓你隻賭船 叫咩號話 oic 好似叫創律號

夕刊富士
完左啦，冇討論價值

福克蘭群島 都差不多係拼拼埋埋 都贏

重有
欺，可以

日本八卦小報 屌你老母

全隻F35 有幾癈？講黎聽下

日本又放風睇支那反應
上次未用過囉

英國佬
成也度叔
敗也度叔

我係估唔到 SRVL 個出擊率可以好過 CTOL
點解嘅呢？

但我記得睇過 AV-8B/Sea Harrier
無 F-35 個推力同 Lift fan
應該做唔到 SRVL 喎

講緊常規戰爭 無拉拉講咩核戰

要攬炒 中國嘅核潛艇都唔少 一樣可以亂鳩咁射核彈

QE Class 改用阻攔索降落即係傳統模式?
艘艦夠唔夠長?
同埋似乎幾多 structural 野要改 ....

其實我一路都諗
英國佬用直昇機做 AWE
以前 Sea King, 而家 Merlin
真係有幾有效?
全部都唔夠定翼機黎
上唔到 E-2
其實有無機會整架 V-22 做 AWE

一艘永遠喺度維修
當年三隻 invincible 都係咁

下下都用宇宙最強呢把尺去度
RN 軍費同 USN 比差幾遠先.....

直升機預警個範圍一定冇定翼機咁好

唔係所有飛機放上航空母艦都飛到，台灣空軍得E-2K可以放上航空母艦用

架野可以排成一列好似二戰咁一次過起飛
你搞得彈射器黎人地上左天

馬島戰爭英國佬試過50秒起飛4架sea harrier

av8b或者sea harrier個引擎係四枝噴管
可以垂直同向後自由郁 仲可以向前郁12度
倒轉飛都得

錢同埋2架航空母艦都裝唔滿艦載機，又唔夠護航艦，仲起多架做咩

搵到目標再講

戰時人地點confirm你射上天果枝唔係帶核彈頭先 等你打到落去先confirm?

所以大陸仔日日up東風咩咩咩基本就係笑話
戰時一用就好大機會核戰

不過福島英國係慘勝

黎香港接人走喇

波音好似有計劃做 不過開發費同單價咁貴
英國佬應該唔買
搵夠日本 澳洲之類玩兩棲攻擊艦嘅夾錢可能夠單嘅

咁咪又係一打仗就攬炒 含球產姐

呢種情況都無討論空間

同堆講緊射航母 最好有人射航母會出到核彈啦

仲講咩野人地點confirm

阿根廷軍死人比英軍多出超過一倍，
英軍死得最多人係灘頭被A4天鷹空襲，有同英軍打仗嘅香港人被炸死。
阿根廷軍被擊沉巡洋艦死三百幾人就更無謂，因為唔係為咗去打海戰，完全只係為咗證明海軍有派艦隊出動。

未做就講晒出黎仲叫唔叫閃電

啱

出左幾多次？純粹好奇 無咩其他意思

英國佬算吧啦
最近既英屬軍事機地係印度洋, 仲要係80%美軍RUN既
本身而家英軍都笠皮笠骨

入維港未

英台建交 刻不容緩

你認為美國唔會借比佢用咩

1983年蘇聯雷達出錯 誤報美軍射導彈即刻準備核反擊啦
唔係個指揮官判斷出係誤報核戰左好耐
依位巴打是咪當國防部係弱智

再者D導彈可以係太空變軌
飛彈上左天係射去邊 又帶咩彈頭係咪得枝野落地先confirm

英軍來了我帶路

天佑吾皇

呢招好
以前英美一定問可唔可以停香港
而家只係停台灣
中共死撚緊

拎1983年冷戰來講

無參考性

而家無人想攬炒架啦

中美你中有我 我中有你

同冷戰咁分明格局早就唔同

澳洲企出少少就可以洲際導彈打去北京
中共頂多可以核彈炸到周邊住唔到人
要打嬴澳洲後勤支援難上加難

姐係打緊仗仲可以講你中有我 我中有你
同埋戰時北斗衛星應該打哂落黎
要打中人地航母只可以不宣而戰玩偷襲

中國核彈量同反導能力有排唔及美國佬
係咪攬炒都未知之數
你覺得中國係咪肯冒核反擊風險射導彈先

撤僑， 香港咁多英國子民

支那都有航母啦，驚閪咩
支那嗰隻仲要大聲啲

章魚號，墨魚號，準備好出精咪

擬
完

應該入唔到要停貨櫃碼頭

航母開到入深圳河就太好了

其實唔算係錢嘅問題
英國都叫勉強買得齊數
產能問題大啲，美帝交唔到貨

遼寧號一出肯定會烽煙四起！
Sorry 係黑煙四起、唔毒死都嚇死！

永久比佢泊係到又點話

直接炸支那!!!

身為大英帝國嘅子民當然有責任為皇家軍隊帶路。

呢架柴油野應該同遼寧號半斤八兩

巴打你啱
睇返 SRVL 本身係 Qinetiq 用 Harrier 發展出來的

但又上唔到英國 QE/PW
日本 日向/出雲

只有上到美/法 CV

>>架野可以排成一列好似二戰咁一次過起飛

時光倒流
不過 RN 玩 Harrier 系列咁耐
發展出來玩 STOVL 嘅 SOP 信得過
起碼係打實戰發展出黎

其實無乜人提
RN 曾幾可時，Fleet Air Arm 有齊成套傳統起降航艦同機
有好鬼型嘅 Buccaneer 同 Sea Vixen
就算後來引入 F-4K 副 RR 偈仲勁過美國果邊

咁真係要睇下壓到幾低價
但 RN 都未必有錢買
因為一定要大整 QE/PW 先可常用 V-22

美軍自用普通v22都一架1.1億USD
再加電戰同開發費2億一架都黎頭
而且買得果幾十架
比我塞滿F35B算啦 戰時反正條datalink又同美軍連到嘅

遼寧用 steam turbine
QE/PW 用 integrated electric propulsion
科技先進性點都有啲分別掛

差好遠

USD 2 億一架
巴打你好樂觀
英美軍工啲 project management .....

美國果幾間算係咁 得NOC條數控制得差
英國就好多軍事技術拎唔到 BAE有排唔及LMT BA之類

黑煙窒息你

點解差咁遠，話晒都英國

SRVL係好野
滾動著陸將使F-35B能夠以增加的武器和燃料負荷降落在這些航母上

唔使射晒D飛彈, 清咁D燃料先降落

遼倒號

一撩就倒 好名

打條撚咩

日本澳洲都會去

你老闆上次射咗去廣西隻東風導彈揾返未？

個降落重量高過CTOL好講啦

東風導彈飛得出中國先講啦
理撚得你點爆啦

Harrier個brake唔得，唔可以用SVRL降落航母

講到底Harrier係1960年Kestrel嘅設計改少少

4座30公里口徑機炮
30公里係射程定口徑